［支爆倒數！］蘇聯崩潰前有9大前兆 專家警告「中國全部應驗」

〔即時新聞／綜合報導〕中共建政今年滿70週年，對外與美國貿易戰升溫、對內各地維權四起、豬瘟及蟲害嚴重，似乎面臨內外交迫，有媒體時政評論專家提出警告，當年蘇聯在崩潰之前有9大徵兆，以現在的中國來對照，有過之而無不及。

《大紀元》刊登時政評論專家程曉容的文章，探討在中共治下的社會，認為現在中國當局腐敗、亂象叢生、民怨沸騰，官場抱著末日心態，和蘇聯崩潰前的情況非常相似，甚至情況遠超過當時的蘇聯。

程曉容提到，曾有網友整理蘇聯崩解前的九大徵兆，包括
1.當年舉辦莫斯科奧運獲得金牌總數為世界第一；
2.發射和平號太空站；
3.每年發生近20萬起流血事件；
4.維穩經費和國防經費持平；
5.年輕人爭相當公務員；
6.發生車諾比事件卻不追究；
7.修建大型水利工程造成空前生態災難；
8.貪污腐敗；
9.通貨膨脹率增高

程曉容分析，這些對照起來，正是如今中國的寫照。包括2008年北京盛大的奧運背後，屢傳迫遷、酷刑、羈押等；奧運後的11年來，中國鎮壓監控情況越趨嚴重，人權不斷倒退。近年中國也發射了天宮一號、天宮二號，並計劃組建天宮號太空站，每年投入天文數字在太空競賽，但網友卻笑稱，老百姓連衛星接收器看電視的權利都沒有，簡直是笑話。

此外，中國各地群體事件逐年上升，中共社會科學院的《2013年藍皮書》曾統計，每年可能多達10萬餘起，2018年則有709律師家屬維權、老兵維權，多處抗議建垃圾廠...，不勝枚舉。

程曉容也提到，中國用來維持政權穩定的「公共安全支出」已相當於軍費；年輕人掀起報考公務員熱潮，以求特殊待遇；近年來爆炸、洪災、毒奶、毒疫苗，問題層出不窮，當局卻總在第一時間封鎖消息，最後演變為歌功頌德；中國官員收賄、淫亂的紀錄也不斷刷新；大興水利造成了許多災難；最後的通貨膨脹問題更影響廣大，官僚體系壟斷資源，系統姓的搶劫人民。

唔好笑得咁開心

萬一中國又學人切個諾貝爾

香港首當其衝

大紀元燈吓有排都唔支爆

點會爆，你都傻既

快D支爆

人在做、天在看

lm

廣東省求其爆一間核電站香港都奶嘢奶到應一應

當年蘇聯都冇人估到竟然一夜之間就爆咗然後解體

燒山話冇事架

今年同樣冇人估到世界圍毆華為同支那

人在做，車在震

五毛：講左咁多年支爆到底肯爆未？

從古到今國家要爆個死因都係得無錢
首先要令到大陸個資金出問題
不過共爆仲有啲難度
睇下委內瑞拉到而家都未有新政府企得 穩
要完全亡國仲有一大段距離

當撈侵/美國 會加關稅/封殺華為嘅一早做咗啦，只係靠嚇咋！

燈神燒中撚咗嗰啲就話自己準確預測，唔中嗰啲就提都唔提下

香港獨立！

核電廠係晒香港旁邊

就算爆都係香港首當其衝 血祭左香港先

唔好低估中國人嘅奴性

大飢荒都冇人諗推翻共產黨

一睇到大紀元呢三隻字就真係可以出返去。

6係咩

其實大陸人唔係奴性重，係政府個勸力真係太大，無人敢得罪，共產黨的勸力係大陸你係想象唔到的，咩遊行抗議對他們來說，根本就係天方夜談，是但發個v7都可以比人捉的，更唔好話咩自由，有時唔係唔想，而係無可能。係大陸啲窮城市做過野，好體驗到果種貧富差距，階級觀念，有錢人真係好有錢，不過只係佔小數，普遍窮人，農民多，咩都唔識的，生活環境好差，果輩後生的就只想賺錢，改善生活，咩興趣都唔會有的，只會想錢，道德觀念都唔會有的，他們的生活條件同香港比，真係另外一個級別。當去過大陸生活一段時間，就會明白點解大陸人係咁，其實有時真係同情佢地，香港對他們黎講完全係另外一個世界。

宜家科技咁發達，維穩方法多以前咁多，就更加冇可能搞得成